反送中》撤回修例非港人勝利 黎智英：六四事件將在港重演

反送中》撤回修例非港人勝利 黎智英：六四事件將在港重演

2019-07-10

〔即時新聞／綜合報導〕香港壹傳媒集團創始人黎智英8日赴美面會美國副總統彭斯與國務卿龐皮歐，針對香港修訂《逃犯條例》觸發多場大規模示威一事進行對談。黎智英今天在美智庫談港局勢時表示，他不認為撤回修法是港人的勝利，更直言「六四事件」可能在香港重演。

根據《美國之音》報導，黎智英於美東時間週二（9日）在華盛頓捍衛民主基金會談及香港當前局勢，他表示，香港特首林鄭月娥宣布《逃犯條例》壽終正寢，對港人而言並不是一場勝利，甚至連小小的勝利都不算，「因為這次事件讓港人清楚，若無真正的民主與普選，香港民眾將永遠面對同樣惡毒的政府」。

黎智英進一步指出，即便港人贏得這場抗爭，特首林鄭月娥與高階官員下台，《逃犯條例》修訂內容完全撤回，但老闆（指中國政府）還在那裡，香港人民還是永遠處於這個政權的脅迫下，強調「無普選權則無勝利」。

黎智英直言，在當前局勢下，香港民眾將持續抗爭，但這最終很可能引發「六四事件」在香港重演。他解釋，中共政權只知道行使力量，主要執政原則就是不斷控制，而當他們（指中國當權者）發現無法控制港人時，就會選擇使用武力，甚至執行到六四天安門事件中的程度。
<自由時報>

之前仲有人話佢係大中華膠

全部人同我即刻課金比蘋果